1897 a. 21 Märtsil ilmusiwad Alliku walla kohtu ette Alliku walla talupojad Hans Reinu p. Mikpau ja Hans Ado p. Leibak, palelikult walla kohtule tuntud ja palusiwad eneste wahel maha tehtud suusõnalist lepingut sisse
kirjutada aktiraamatusse:
I.
Hans Reinu p. Mikbau on oma rendi kohta "Pasjala" ees-õiguse selle samma walla talupojale Hans Ado poeg Leibakile ära müünud /125/ ükssada kahekümne wiie rbl eest ära, selle tingimisega et Leibak maksab
Mikbaumile tänasel päewal /63/ kuuskümmend kolm rbl wälja ja 1sel Oktoobril 1897 a. veel /62/ kuuskümmend kaks rbl, ka jääb üks heina küin mis "Jõesilla" talu krundi vastu seisab Mikbau omaduseks, millega ta teha
wõib mis ta soowib. Peale selle ei ole Hans Mikbaul"Pasjala" koha eest enam midagi eest õigust ega kahju tasumist niihästi Hans Leibaki kui ka Alliku mõisa omaniku käest pärida ja lubab tema kõik selle kohta puutuvad
nõudmised mõlemi wastu maha jätta.
Seesinane mahategemine sai peale aktiraamatusse maha kirjutamist pooltele ette loetud.
Hans Leibak /allkiri/
Hans Mikbau, aga et tema ise kirja ei mõista siis kirjutas tema palwe peale alla Alliku walla talupoeg J. Aaron /allkiri/
Kohtu Eesistuja: M. Asa /allkiri/
Kirjutaja /allkiri, ei loe välja/
